[拋磚引玉] 鬧咗警察咁耐 要諗吓長期戰略

嗱唔好負皮住，我亦唔係要合理化警察行為，睇咗Happy Kongner巴打條片先: 用Stanford prison experiment同Milgram experiment分釋前線警察行為。「路西法效應」同我地講兩樣嘢:

1. 前線警察一定有錯，但係我地唔可以要求個個警察係聖人。 前線警察喺制度同情景下習慣絕對服從高層命令，且有美化正當化嘅目的加持 (如: 維持治安)，令佢地做出反人道反社會嘅行徑而不自覺；少數即使自覺命令有問題嘅人，亦傾向只會喺做份內事時鬆手啲，唔會意識到自己有義務拒絕繼續參與喺制度中或者質疑/反對制度。呢個就係點解絕大部份前線警察就算可能有良心都鬧極唔醒嘅原因。

2. 我地鬧警察係「黑警」、「狗」毫無實際意義。 呢種一竹篙打一船人嘅論調只會比制度多一個藉口去人性化，將我地打造成「他者」/「野蠻人」，俾前線警察合理化自己行為，繼續當我係需要調教嘅囚犯學生。唔好話良心警察唔洗對號入座，事實係好多人都係警察就鬧係黑警同狗(如: 見到警察招募就話一定係去做狗)，overgeneralize咗成支警隊。如果我地要爭取前線警察支持，我地就應該停止辱罵呢班獄卒，集中論調批評林奠同警方高層用前線做磨心，命令不合理不人道，理解前線警察要違背良心跟order做嘢(唔理呢個係唔係真相)。針對呢班游離警察嘅良心講嘢，拉攏佢地，先可以對抗共產黨用外敵團結人心呢招，動搖前線警察意志；咁樣令前線質疑高層比一味鬧更有效。

咁點解我地要拉攏前線警察? 因為依家警隊就係林奠個盾，唔只係示威嗰陣打擊示威者，喺輿論上林奠亦靠支持警方嚴正執法立於高地。班藍絲最關心嘅就係社會安寧，如果警方都唔支持林奠，啲人先會醒覺林奠先係破壞法治搞亂香港嘅罪魁禍首，成立獨立調查委員會亦係指日可待。

社運抗爭係持久戰，敵人有輕重先後，大家有時要同路西法合作，先可以集中對付幕後更兇更惡的。

wwho

pish 如有錯請指正

pish

pish ahhh